%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
%============================================================================
%\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
\documentclass[cover,english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky

\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees,arrows}
\usetikzlibrary{positioning,automata,shadows,fit,shapes}
\usepackage[longend,ruled,vlined,commentsnumbered,linesnumbered,czech]{algorithm2e}

\newtheorem{definition}{Definition}[section]

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  %\usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \usepackage[unicode,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
\usepackage{footnote}

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2013,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Efektivní algoritmy pro práci s konečnými automaty},  %nazev prace v cestine
  title.en={Efficient Algorithms for Finite Automata}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Martin Hruška},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UITS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Ondřej Lengál, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={konečné automaty, formální verifikace, jazyková inkluze, bisimulace ke kongruenci, antichain, knihovna VATA}, %klicova slova v anglickem jazyce
  keywords.en={finite automata, formal verification, language inclusion, bisimulation up to congruence, antichains, VATA library},
  %Abstract
  abstract.cs={Nedeterministické konečné automaty jsou používány v mnoha oblastech informatiky, mimo jiné také ve formalní verifikaci nebo při návrhu
  číslicových obvodů, pro reprezentaci regulárních jazyků. 
  Jejich výhodou oproti deterministickým konečným automatům je schopnost až exponenciálně stručnější reprezentace jazyka. Nicméně, tato výhoda
  může být pozbyta, jestliže je zvolen naivní přístup k implementaci některých operací, jako je například test jazykové inkluze dvojice automatů, jehož
  naivní implementace provádí explicitní determinizaci jednoho z automatů.
  V poslední době bylo ale představeno několik nových přístupů, které právě explicitní determinizaci při testu jazykové inkluze předcházejí. 
  Tyto přístupy využívají technik tzv. antichainů
  nebo tzv. bisimulace vzhůru ke kongruenci. Cílém této práce je vytvoření efektivní implementace 
  zmíněných přístupů v podobě nového rozšíření knihovny VATA. Vytvořená implementace byla otestována a je rychlejší v 90\,\% testovaných případů
  nežli jiné implementace, oproti nimž je až řádově rychlejší.},
  abstract.en={
    Nondeterministic finite automata are used in many areas of computer science, including, but not limited to, formal verification or the design of digital
    circuits, for the representation of a regular language. Their advantages over deterministic finite automata is that they may represent a language 
    in evan exponentially conciser way. 
    However, this advantage may be lost if a na\"{\i}ve approach to some operations is taken, in particular for checking language 
    inclusion of a pair of automata, the na\"{\i}ve implementation of which performs an explicit determinization of one of the automata. Recently, several new
    techniques for this problem that avoid explicit determinization (using the so-called antichains or bisimulation up to congruence) have been proposed. 
    The main goal of the presented work is to efficiently implement these techniques as a new extension of the VATA library. The implementation has been evaluated
    and is superior to the other implementations in over 90\,\% of tested cases by the factor of 2 to 100.},
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením\\ pana Ing. Ondřeje Lengála},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Rád bych tímto poděkoval vedoucímu této práce, Ing. Ondřeji Lengálovi, za odborné rady a vedení při tvorbě práce.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
